<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Moments on </title>
    <link>https://moments.blain.top/moments/</link>
    <description>Recent content in Moments on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-Hans</language>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Mar 2024 14:38:14 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://moments.blain.top/moments/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://moments.blain.top/moments/24-3-17/love/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 14:38:14 +0800</pubDate>
      <guid>https://moments.blain.top/moments/24-3-17/love/</guid>
      <description>选自任何地方的摘录，或许与爱情有关 显示全部 1、情不敢至深，恐大梦一场&#xA;卦不敢算尽，恐世事无常&#xA;导演把人与人之间的离别，具象化了数字，也到后来才知道，和很多朋友的最后一面，已经见完&#xA;2、你终会明白，前途比爱情重要，你还会明白，爱入情比前途更难得，但最后你会明白，对的人会站在你的前途里&#xA;3、要分得清生活中什么最重要，持续稳定的情绪、良好的财务状况、可控的生活节奏、理性的生活观念，而不是某个人到底爱不爱你，别人到底是不是认可你。&#xA;4、林语堂先生说过：明智的放弃胜过盲目的执着，去吹吹风吧，能清醒的话，感冒也没关系。&#xA;5、新鲜感是追寻出来的，而不是等待出来的。多和旧人做新事，少和新人做旧事。前者是上升的山路，后者是循环的泥沼。&#xA;6、表白是胜利的凯歌，不是冲锋的号角&#xA;7、大鱼海棠里面的鼠婆说：“不要预设和别人共度一生，就自然相处，命运把你们带到哪就带到哪，天有道自不会让有情人分离，天若有道，人就应该遵从天命”&#xA;8、得之我幸，失之我命&#xA;9、“即便是你最心爱的人 心中都会有一片你无法到达的森林。”我不会以爱之名束缚你，你可以做任何你想做的事情。但我只希望，你做任何事情之前都可以想起我并为我拒绝一些人和事，我希望咱俩谈的不只是恋爱，是信任，是忠诚，是陪伴，是考验，是我们一直不会分开。&#xA;&amp;ndash;村上春树&#xA;10、相逢便是上上签，纵使结局不如意&#xA;11、董卿写过一段话:“无论我们最后生疏成什么样子，曾经对你的好都是真的。就算终有一散，也别辜负相遇。希望你不后悔认识我，也是真的快乐过。如果能回到从前，我会选择不认识你，不是我后悔，是我不能面对现在的结局”&#xA;12、他们只想坐享其成，根本没有人想过，要去陪一个人一起变好。&#xA;13、你无法忘记一个人或者一段经历 你只能用更宏大的世界稀释它 问题有多大 取决于你的世界有多大 茶杯里的风暴在浴缸中不值一提 你可以去解答一个问题 也可以让这个问题变得无关紧要&#xA;14、在两人关系中，期望常是一种微妙的暴力，因为这是要求别人顺从我们的意志&#xA;15、因为这个地方有你的影子，所以每一个相似的地方都有你</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://moments.blain.top/moments/24-3-17/life/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 14:06:24 +0800</pubDate>
      <guid>https://moments.blain.top/moments/24-3-17/life/</guid>
      <description>选自任何地方的摘录，或许与人生有关 显示全部 1、人生的意义：以感恩的心开启去每天的生活，带给周边的人幸福，也珍惜自己平静的幸福&#xA;2、对人要有包容，求同存异，锻炼心胸，强大自己&#xA;3、无人问津也好，技不如人也罢，你都要试着安静下来，去做自己该做的事，而不是让内心的烦躁、焦虑，毁掉你本就不多的热情和定力&#xA;4、低效率的社交不如高效率的独处&#xA;5、万事不如杯在手，人生几见月当头&#xA;6、“树木在森林中相依偎而生长，星辰在银河中因辉映而璀璨。”&#xA;——《人民日报》&#xA;7、烟花璀璨，短绚即散；静水深流，沧笙踏歌。&#xA;8、绝望之于虚妄，正与希望相同&#xA;9、自古以来打天下难，守天下更难。即便是你可以做到居安思危、未雨绸缪，但是你身边全都是和你当年一样充满野心、充满野心和充满激情的年轻人。他们把你的长处和短处放在显微镜下去研究，以你为标靶，你说你守天下难不难&#xA;10、人生当中成功只是一时的，失败却是主旋律。但是如何面对失败，却把人分成了不同的样子，有的人会被失败击垮，有的人能够不断爬起来继续向前。真正的成熟并不是追求完美，而是直面自己的缺憾，这才是生活的本质。&#xA;11、罗曼罗兰说过的，这个世上只有一种英雄主义，那就是认清生活的真像，并且仍然热爱它。难道向上攀爬的这条路，不是比站在顶峰更让人热血沸腾嘛？&#xA;12、莫泊桑说过的一句话：生活可能不像你想象的那么好，但是生活也不会像你想象的那么糟&#xA;13、他开始突然变得很厉害，没有在朋友圈，无病呻吟，和冲动的立flag。也没有像以前一样冲动的喜欢一个人。他开始默默的把自己拼好，他决定开始自己的生活！&#xA;14、人生短短三万天，所以这页我翻篇&#xA;15、“要么努力到出类拔萃，要么就懒得乐知天命，最入怕你见识打开了，可努力又跟不上，骨子里清高至极，性格上软弱无比。”&#xA;16、你患得患失，太在意从前又太担心将来。有句话说得好，昨天是段历史，明天是个谜团，但今天是天赐的礼物，像珍惜礼物那样珍惜今天。&#xA;瞻前顾后你什么也改变不了。想做就做先动起来，没必要什么都准备好了才能开始，主角没有打倒BOSS的实力也会出发。我的意思是，在你行动的路上，你自然就会知道需要什么。&#xA;17、&#xA;从前种种，&#xA;尽收于时光箱底，封名“2023”。&#xA;此后种种，&#xA;且交付于这新年，取名“不辜负”。&#xA;18、&#xA;放下个人素质&#xA;享受缺德人生&#xA;拒绝精神内耗&#xA;有事直接发疯&#xA;与其委屈自己&#xA;不如为难别人&#xA;19、生活本就沉闷，但跑起来就会有风</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://moments.blain.top/moments/24-3-15/helloworld/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 15:51:07 +0800</pubDate>
      <guid>https://moments.blain.top/moments/24-3-15/helloworld/</guid>
      <description>一个树洞诞生了</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
